\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}
\usepackage{mathrsfs}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{7}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Fonctions affines et linéaires}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{6}

\chapter{Fonctions affines et linéaires}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Chapitre $05$ - Fonctions : généralités ;
	\item Lecture graphique ;
	\item Proportionnalité et pourcentage.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Savoir les définitions de fonction affine, linéaire et constante ;
	\item Connaître le vocabulaire : coefficient directeur et ordonnée à l'origine ;
	\item Représentation graphique ;
	\item Lien entre fonction linéaire et proportionnalité ;
	\item Hausse et baisse d'une quantité.
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\textit{Pour les questions $3$ à $7$, on utilisera la figure $1$ ci-dessous.}\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'image de $3$ par la fonction $f$ définie par $f(x)=7x+3$ est \ldots  & $3$ & $76$ & $24$ &3,%
Un antécédent de $4$ par la fonction $g$ définie par $g(x)=-8x+2$ est \ldots & $-\dfrac{1}{4}$ & $\dfrac{1}{4}$ & $-4$ &1,%
L'image de $0$ par la fonction $f$ est \ldots & $3$ & $\approx \num{0.8}$ & $6$ &1,%
L'image de $10$ par la fonction $g$ est \ldots & $10$ & $-1$ & $1$ &2,%
Un antécédent de $4$ par la fonction $f$ est \ldots & $1$ & $4$ & Il n'y en a pas. &1,%
Un antécédent de $0$ par la fonction $g$ est \ldots & $-3$ & $0$ & $4$ &3,%
Le point d'intersection de ces deux droites a pour coordonnées \ldots &  $(-2\,\,;\,\,1)$ & $(1\,\,;\,\,-2)$ &$(2\,\,;\,\,1)$  &1%
}
\normalsize{}
\Fonction[Trace,Calcul={x+3,-0.17*x+0.67},Bornea={-6,-6},Borneb={8,13},CouleurTrace={blue,red},Origine={(5,2.5)},Xmin=-5,Xmax=12,Ymin=-3,Ymax=6,Grille,PasGrilleX=0.5,PasGrilleY=0.5,
Graduations,LabelC={0.6,0.9},NomCourbe={$C_f$,$C_g$}]{}

\color{Green}
\section{Fonctions affines}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	$\color{red}a$, $\color{blue}b$ et $x$ représentent des nombres quelconques.\\
	\\
	On appelle fonction affine toute fonction dont la formule est de la forme suivante :
	\[f(x)=\color{red}a\color{black}x+\color{blue}b\]
	$\color{red}a$ est appelé le \color{red}coefficient directeur \color{black} et $\color{blue}b$ \color{blue}l'ordonnée à l'origine\color{black}.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemples}}\\
La fonction $g$ définie par $g(x)=-3x+2$ est une fonction affine ($a=-3$ et $b=2$).\\ 
La fonction $h$ définie par $h(x)=\dfrac{5}{4}x$ est une fonction affine ($a=\dfrac{5}{4}$ et $b=0$).\\
La fonction $k$ définie par $k(x)=4x^2-7x+27$ n'est pas une fonction affine.\\
La fonction $j$ définie par $j(x)=\sqrt{x}$ n'est pas une fonction affine.\\


\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	La représentation graphique d'une fonction affine est une droite non verticale dont l'équation est $y=\color{red}a\color{black}x+\color{blue}b$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\textbf{\underline{Exemple 1 : lecture graphique de $a$ et $b$}}
\begin{center}
	\Fonction[Trace,Calcul=0.5*x+1,Bornea=-6,Borneb=8,CouleurTrace=blue,Origine={(5,2.5)},Xmin=-2,Xmax=8,Ymin=-3,Ymax=5,Grille,PasGrilleX=0.5,PasGrilleY=0.5,
Graduations,LabelC=0.8,NomCourbe=$C_f$, VoirCoef, ACoef=0,Traces={%
drawarrow placepoint(2,2)--placepoint(3,2) dashed evenly;
drawarrow placepoint(3,2)--placepoint(3,2.5) dashed evenly;
drawarrow placepoint(5.5,1)--placepoint(0,1) dashed evenly;
}]{}
\end{center}
Graphiquement, le coefficient directeur de la droite est $0,5$ et son ordonnée à l'origine est $1$. Ainsi, la formule de la fonction $f$ est $f(x)=0,5x + 1$.\\
\\
\textbf{\underline{Exemple 2 : Graphique d'une fonction affine}}\\
On souhaite tracer la représentation graphique de la fonction $g$ définie par $g(x)=-2x+1$.\\
\FonctionAffine[Redaction]{-2}{1}{-1}{2}
\begin{center}
	\FonctionAffine[Graphique,Unitey=0.5]{-2}{1}{-1}{2}
\end{center}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Si deux droites ont le même coefficient directeur alors elles sont parallèles.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}


\color{Green}
\section{Fonctions affines particulières}
\color{blue}
\subsection{Fonctions constantes}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition-Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Une fonction affine dont le coefficient directeur est nul ($a=0$) est appelée fonction constante. Sa formule sera de la forme : $f(x)=b$.\\
	Sa représentation graphique sera une droite parallèle à l'axe des abscisses passant par le point $(0\,;\,b)$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}
\begin{center}
	\Fonction[Trace,Calcul=2,Bornea=-6,Borneb=8,CouleurTrace=blue,Origine={(5,2.5)},Xmin=-2,Xmax=8,Ymin=-3,Ymax=3,Grille,PasGrilleX=0.5,PasGrilleY=0.5,
Graduations, NomCourbe=$f(x){=}2$, LabelC=0.7]{}
\end{center}


\color{blue}
\subsection{Fonctions linéaires}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition-Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Une fonction affine dont l'ordonnée à l'origine est nulle ($b=0$) est appelée fonction linéaire. Sa formule sera de la forme : $f(x)=ax$.\\
	Sa représentation graphique sera une droite passant par l'origine du repère.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\begin{center}
	\Fonction[Trace,Calcul=3x,Bornea=-3,Borneb=4,CouleurTrace=blue,Origine={(3,2)},Xmin=-3,Xmax=4,Ymin=-3,Ymax=2,Grille,PasGrilleX=1,PasGrilleY=1, Ystep=3, PasGradY=3,
Graduations, NomCourbe=$g(x){=}3x$, LabelC=0.7]{}
\end{center}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Si une fonction est linéaire alors les images sont proportionnelles aux antécédents.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemples}}\\
Voici quelques grandeurs proportionnelles entre elles qui peuvent être modélisées par une fonction linéaire :\\
\underline{Vitesse} : $ d=v \times t$ avec $d$ la distance, $v$ la vitesse et $t$ le temps.\\
\underline{Tension} : $U=R \times I$ avec $U$ la tension, $R$ la résistance et $I$ l'intensité.\\
\underline{Puissance} : $ E=P \times t$ avec $E$ l'énergie, $P$ la puissance et $t$ la durée de fonctionnement.\\
\underline{Masse volumique} : $m = \rho \times V$ avec $m$ la masse, $\rho$ la masse volumique et $V$ le volume.

\color{blue}
\subsection{Pourcentage et fonctions linéaires}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Si une quantité subit une hausse de $a$ \% alors il faut multiplier cette quantité par $1 + \displaystyle \frac{a}{100}$.\\
	Si une quantité subit une baisse de $a$ \% alors il faut multiplier cette quantité par $1 - \displaystyle \frac{a}{100}$.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple $1$}}\\
\textbf{Le chiffre d'affaire d'une entreprise était de $\num{125 000}$ \texteuro\, en $2019$. L'année suivante, il a augmenté de $17$ \%. Quel est le chiffre d'affaire en $2020$ ?}
\[\num{125000} \times  \left(1+\dfrac{17}{100}\right)=\num{125000} \times 1,17 = \num{146250}\]
Le chiffre d'affaire de cette entreprise en $2020$ est de $\num{146250}$ \texteuro.\\

\underline{\textbf{Exemple $2$}}\\
\textbf{Un article coûte $70$ \texteuro. Durant les soldes, il subit une réduction de $30$ \%. Quel est son nouveau prix ?}
\[70 \times \left(1-\dfrac{30}{100}\right)=70 \times 0,7=49\]
Le nouveau prix de cet article est de $49$ \texteuro.\\

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
Une variation en \% peut être modélisée par une fonction linéaire.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	p=p+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
Un magasin souhaite diminuer tous les prix de ses articles de $15$ \% pendant les soldes.\\
On désigne par $x$ le prix des articles et par $f$ la fonction permettant de calculer le nouveau prix de chaque article.\\
Une baisse de $15$ \% revient à multiplier les quantités par $1-\dfrac{15}{100}=0,85$.\\
Donc la fonction permettant de calculer le nouveau prix des articles est : $f(x)=0,85x$.


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}
QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Parmi ces fonctions$\text{,}$ la(les)quelle(s) est(sont) affine(s) ? & $h(x)=3x^2+1$ & $g(x)=3-x$ & $k(x)= -\dfrac{3}{x}+1$ &1,%
L'image de $-4$ par la fonction $g$ définie par $g(x)=-2x+3$ est \ldots & $-3$ & $2$ & $11$ &3,%
L'antécédent de $1$ par la fonction $f$ définie par $f(x)=2x-5$ est \ldots & $3$ & $-3$ & $2$ &1,%
Dans un repère$\text{,}$ la droite représentée par la fonction $f : x \mapsto \dfrac{4}{3}x+3$ passe par le point \ldots & $A(-3\,\,;\,\,-1)$ & $B\left(1\,\,;\,\,\dfrac{7}{3}\right)$ & $C(-1\,\,;\,\,-3)$ &1,%
Que peut-on dire des représentations graphiques des fonctions suivantes : $g(x)=-2x+7$ et $f(x)=-2x+25$ ? & Les deux droites sont parallèles. & Les deux droites sont perpendiculaires. & Les deux droites sont sécantes. &1,%
Une hausse de $40$ \% revient à multiplier la quantité initiale par \ldots & $40$ & $\num{0.4}$ & $\num{1.4}$ &3,%
Dans le repère ci-dessous$\text{,}$ on a représenté la fonction \ldots & $f(x)=2x-1$ & $g(x)=\dfrac{1}{2}x-1$ & $h(x)=-2x-1$ &2%
}

\normalsize{}
\begin{center}
	\Fonction[Trace,Calcul=0.5*x-1,Bornea=-3,Borneb=5,CouleurTrace=blue,Origine={(3,2)},Xmin=-3,Xmax=4,Ymin=-3,Ymax=2,Grille,PasGrilleX=1,PasGrilleY=1, Ystep=0.5, PasGradY=1,
Graduations]{}
\end{center}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de reconnaître une fonction affine. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Parties I, II.1 et II.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $1$ à $15$ - $18$ - $33 à 35$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver le coefficient directeur et l'ordonnée à l'origine d'une fonction affine. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} :  Parties I, II.1 et II.2  \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $7 - 14 - 15 - 19 - 20$  \tabularnewline \hline\hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de tracer la représentation graphique d'une fonction affine. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} :  Parties I, II.1 et II.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $11$ à $13$ - $22 - 23$ - $34 - 35$ \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de calculer une hausse ou une baisse d'une quantité en utilisant les pourcentages. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II.3 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : $24$ à $28$ - $30 - 32$ \tabularnewline \hline
\end{tabular}

\color{Green}
\section{\'Equation de droite (Hors programme)}
\color{black}
On considère les points $A(3\,\,;\,\,-2)$ et $B(4\,\,;\,\,5)$. On souhaite retrouver la formule de la fonction dont la représentation graphique est une droite passant par ces deux points.\\
\\
\FonctionAffine[Retrouve]{3}{-2}{4}{5}

%\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\textit{Pour les questions $3$ à $7$, on utilisera la figure $1$ ci-dessous.}\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
L'image de $3$ par la fonction $f$ définie par $f(x)=7x+3$ est \ldots  & $3$ & $76$ & $24$ &3,%
Un antécédent de $4$ par la fonction $g$ définie par $g(x)=-8x+2$ est \ldots & $-\dfrac{1}{4}$ & $\dfrac{1}{4}$ & $-4$ &1,%
L'image de $0$ par la fonction $f$ est \ldots & $3$ & $\approx \num{0.8}$ & $6$ &1,%
L'image de $10$ par la fonction $g$ est \ldots & $10$ & $-1$ & $1$ &2,%
Un antécédent de $4$ par la fonction $f$ est \ldots & $1$ & $4$ & Il n'y en a pas. &1,%
Un antécédent de $0$ par la fonction $g$ est \ldots & $-3$ & $0$ & $4$ &3,%
Le point d'intersection de ces deux droites a pour coordonnées \ldots &  $(-2\,\,;\,\,1)$ & $(1\,\,;\,\,-2)$ &$(2\,\,;\,\,1)$  &1%
}
\normalsize{}
\Fonction[Trace,Calcul={x+3,-0.17*x+0.67},Bornea={-6,-6},Borneb={8,13},CouleurTrace={blue,red},Origine={(5,2.5)},Xmin=-5,Xmax=12,Ymin=-3,Ymax=6,Grille,PasGrilleX=0.5,PasGrilleY=0.5,
Graduations,LabelC={0.6,0.9},NomCourbe={$C_f$,$C_g$}]{}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=LightSkyBlue]{%
.  & . & . & . &2%
}
\normalsize{}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (une seule réponse possible)\\\footnotesize{}
\textit{Pour les questions $3$ à $7$, on utilisera la figure $1$ ci-dessous.}\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
L'image de $3$ par la fonction $f$ définie par $f(x)=7x+3$ est \ldots  & $3$ & $76$ & $24$ &3,%
Un antécédent de $4$ par la fonction $g$ définie par $g(x)=-8x+2$ est \ldots & $-\dfrac{1}{4}$ & $\dfrac{1}{4}$ & $-4$ &1,%
L'image de $0$ par la fonction $f$ est \ldots & $3$ & $\approx \num{0.8}$ & $6$ &1,%
L'image de $10$ par la fonction $g$ est \ldots & $10$ & $-1$ & $1$ &2,%
Un antécédent de $4$ par la fonction $f$ est \ldots & $1$ & $4$ & Il n'y en a pas. &1,%
Un antécédent de $0$ par la fonction $g$ est \ldots & $-3$ & $0$ & $4$ &3,%
Le point d'intersection de ces deux droites a pour coordonnées \ldots &  $(-2\,\,;\,\,1)$ & $(1\,\,;\,\,-2)$ &$(2\,\,;\,\,1)$  &1%
}
\normalsize{}
\Fonction[Trace,Calcul={x+3,-0.17*x+0.67},Bornea={-6,-6},Borneb={8,13},CouleurTrace={blue,red},Origine={(5,2.5)},Xmin=-5,Xmax=12,Ymin=-3,Ymax=6,Grille,PasGrilleX=0.5,PasGrilleY=0.5,
Graduations,LabelC={0.6,0.9},NomCourbe={$C_f$,$C_g$}]{}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}
%\end{comment}
\end{document}

